日本十多家單位收到氰化鉀郵件 恐嚇信使用特殊字體

關於東京、大阪、札幌的製藥、食品公司及報社共18家單位收到白色粉末和索要錢款的恐嚇信一案，近日採訪辦案人員獲悉，東京的14家公司收到的恐嚇信中有特殊字體的漢字。這些漢字可能是異體字等，警視廳搜查一課正在詳細分析。

恐嚇信稱“將製作放入氰化鉀的假藥並在市面上流通。在2月22日前，把價值3500萬韓元（約合人民幣21萬元）的比特幣送過來。不然，就會發生悲劇”等。文中的漢字與普通的字體不同，部分存在變形。據稱，雖然可以閱讀，意思也能讀懂，但這些文字通常並不使用。

搜查一課1月30日透露，東京14家公司的粉末的鑑定結果為氰化鉀。辦案人員在採訪中透露，信封的郵戳均為24日的神田郵局（東京都千代田區）。警方將對附近的監控視頻進行調查，加緊鎖定寄件人。

據警視廳等介紹，截至30日，收到粉末和恐嚇信的有東京的11家製藥公司、1家食品公司、《朝日新聞》東京總社、《每日新聞》東京總社，共14家公司；以及大阪府的3家製藥公司和札幌市的1家食品公司，總共18家。所有郵件可能均在25日送達。恐嚇信內容基本一致，或許是同一人物所為。

搜查一課稱，東京各公司收到的信封中有裝在小塑料袋裡的微量白色粉末以及打印在1張A4紙上的恐嚇信。紙上還印有收款人的二維碼，但無法讀取。

郵件發件人各公司不同，有奧姆真理教前死囚松本智津夫（教主名麻原彰晃）等教團幹部以及關西黑社會相關人士的人名，住址寫的是東京的拘留所和監獄。

去年1月，東京和大阪的多家製藥公司也收到了同樣的恐嚇信，但沒有粉末。

偵探日劇真實版

暗指係殘體字?

叫人用QR code俾錢